%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Plantilla para Memorias y Tesis, UTFSM, Chile
%	=============================================
%
%	AUTOR:
%		Jaime C. Rubin-de-Celis <jaime@rubin-de-celis.com>
%
%	FECHA:	
%   $Date: 2015-11-28 19:05:22 -0400 (Sat, 28 Nov 2015) $
%
% VERSIÓN:
%   2.1
%
%	LICENCIA:
% 	Copyright (c) 2012-2015, Jaime C. Rubin-de-Celis
%   Licensed under the Educational Community License version 1.0 (SE ADJUNTA)
%   NOTA: Las imágenes son propiedad intelectual de la UTFSM.
%
% USO:
%   Ver archivo adjunto README.md.
%   Si todo lo demás falla, recuerde "RFM".
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%---------------------------------------------------------------------------
%%% DOCUMENT CLASS
\documentclass[
	12pt,
	letterpaper,
	oneside]{book}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% LANGUAGE: Spanish
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\addto\shorthandsspanish{\spanishdeactivate{~<>}}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% STANDARD USM THESIS STYLE
% Este archivo contiene la configuración básica de la plantilla.
\usepackage{../memoriaUSM}
% Control del nivel de profundidad de la Tabla de Contenidos (TDC).
\setcounter{tocdepth}{3}       % {3} incluirá subsubseccions en la TDC. 
% Control de la numeración de secciones, subsecciones y subsubsecciones
\setcounter{secnumdepth}{3}    % {3} numerará las subsubsecciones.
%---------------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------------
%%% ENCODING
% Este documento está escrito usando caracteres Unicode (UTF8) (MacOSX)
% Por lo que la siguiente línea es necesaria para reconocer los acentos
% y otros caracteres en español.
%	Si ve caracteres extraños en el PDF (en Windows o MAC) pruebe 
% eliminando/comentando las siguientes líneas:
\usepackage[utf8x]{inputenc}

%%% MICROTYPE: Subliminal refinements
\usepackage{microtype}
% ATENCIÓN: Algunos usuarios de Windows(!) pueden presentar problemas para
% compilar su documento usando 'microtype'. Comentar o eliminar esta línea
% SOLO si experimenta problemas. Su uso para mejorar la diagramación 
% automática es recomendable.
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% <<<<<<<<<< CONFIGURACIÓN >>>>>>>>>>>>>
%	Cambie los siguientes campos según sea necesario:
\newcommand{\TheTitleOne}        {TÍTULO DE MEMORIA}
\newcommand{\TheTitleTwo}        {TÍTULO DE MEMORIA (LÍNEA 2)}
\newcommand{\TheTitleThree}      {TÍTULO DE MEMORIA (LÍNEA 3) [Opcional]}
\newcommand{\TheAuthor}          {NOMBRES Y APELLIDOS DEL (DE LA) AUTOR(A)}
\newcommand{\TheGrade}           {INGENIERO/A CIVIL INDUSTRIAL} % Elegir "O" ó "A"
\newcommand{\TheAdvisor}         {SRA. XXXXXXX XXXXXXXX X.}
\newcommand{\TheCoAdvisor}       {SR. XXXXXXX XXXXXXXX X.}
%\newcommand{\TheScndCoAdvisor}   {SRTA. XXXXXXX XXXXXXXX X.} % Opcional
\newcommand{\TheCity}            {SANTIAGO}
\newcommand{\TheDate}            {MAYO 2015}

%%% >>>>>>>>>>>>> CONFIGURACIÓN <<<<<<<<<< 
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% PDF OPTIONS (HYPERREFERENCES)
\RequirePackage[%
		colorlinks=true,
		linkcolor=blue,
		urlcolor=blue,
		citecolor=blue,
		breaklinks=true,
		backref=section]{hyperref}	% for colored links (urls and table of contents)
\hypersetup{  
  pdfinfo={  
    Subject={Memoria Departamento de Industria, UTFSM},
    Keywords={Memoria} {Departamento de Industrias} {UTFSM},
		Producer={JCR's Template, http://www.rubin-de-celis.com/},
		Licence={http://www.rubin-de-celis.com/LICENSE}
		pdfpagemode=FullScreen,
		pdfmenubar=false,
		pdftoolbar=false
  }  
}
% IMPORTANT: Do not edit next lines!
\hypersetup{  
  pdfinfo={  
    Title={\TheTitleOne\ \TheTitleTwo\ \TheTitleThree},  
    Author={\TheAuthor}
  }  
}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% CHAPTER HEADINGS
%
% Alternative 1: (Requires fontenc!)
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter\hsp\textcolor{gray80}{|}\hsp}{0pt}{\Huge\bfseries}
%
% Alternative 2:
% Options: Sonny, Lenny, Glenn, Conny, Rejne, Bjarne, Bjornstrup
%\usepackage[Conny]{fncychap}
%---------------------------------------------------------------------------

%%%%%%


\makeatletter		% Do not move!


%---------------------------------------------------------------------------
%%% WATERMARK
% \usepackage{graphicx} % required, if not loaded already!
\usepackage{type1cm}
\usepackage{eso-pic}
\AddToShipoutPicture{%
            \setlength{\@tempdimb}{.34\paperwidth}%
            \setlength{\@tempdimc}{.6\paperheight}%
            \setlength{\unitlength}{1pt}%
            \put(\strip@pt\@tempdimb,\strip@pt\@tempdimc){%
            %\makebox(0,0){\rotatebox{45}{\textcolor[gray]{0.9}%
            %{\fontsize{6cm}{6cm}\selectfont{DRAFT}}}}%
            \includegraphics{figures/logousm_watermark.jpg}
            }%
}
%---------------------------------------------------------------------------

\makeatother

%---------------------------------------------------------------------------
%%% TYPESETTING AIDS
% this can be deleted for a final document.
\usepackage{lipsum}			  % automated text generation
\usepackage{blindtext}	  % automated text generation
%\usepackage{showframe} 	% Show frames (formatting aid)
%---------------------------------------------------------------------------



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	DOCUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}


\pagestyle{plain}				% Reset Header, Footer, Page Number

%---------------------------------------------------------------------------
%%% PORTADA
\thispagestyle{empty}		% Hide Header, Footer, Page Number
\input{portada}					% Archivo portada.tex
\newpage
%---------------------------------------------------------------------------


\frontmatter            % Compose the FrontPage!


%---------------------------------------------------------------------------
%%% AGRADECMIENTOS
\thispagestyle{empty} 		% Hide Header, Footer, Page Number
\section*{(Agradecimientos) [Título es opcional] }
\input{agradecimientos}	% Archivo agradecimientos.tex
\newpage
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% DEDICATORIA
\thispagestyle{empty}		% Hide Header, Footer, Page Number
\vspace*{4cm}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
\emph{\input{dedicatoria}}	% Archivo dedicatoria.tex
\end{minipage}
\newpage
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% RESUMEN EJECUTIVO
\section*{RESUMEN EJECUTIVO}
\input{resumen}					% Archivo resumen.tex
\newpage
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% ABSTRACT
\section*{ABSTRACT}
\input{abstract}					% Archivo abstract.tex
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% TABLA DE CONTENIDOS / FIGURAS / CUADROS
\begin{spacing}{1}
\tableofcontents
\listoftables
\listoffigures
\end{spacing}
%---------------------------------------------------------------------------



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Cuerpo Principal (Main Matter)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter
\pagestyle{fancy}

\input{chap1}					% Archivo chap1.tex
\input{chap2}					% Archivo chap2.tex
\input{chap3}					% Archivo chap3.tex
%...                  % Agregar aquí más capítulos
\blinddocument        % Comentar o borra en documento final


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Bibliografía
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{spacing}{1}
\bibliographystyle{usm}
\bibliography{memoria} % Use 'memoria.bib' | Alternative 'apalike'
\end{spacing}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Anexos (Opcional)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendix
\input{anexo}
%...                  % Agregar más apéndices


\end{document}
